# Lenin não era antissemita
Lenin no discurso sobre os pogroms antissemitas realizados pelo czar:
>Anti-semitismo significa espalhar inimizade contra os judeus. Quando a maldita monarquia czarista vivia seus últimos dias, tentou incitar trabalhadores e camponeses ignorantes contra os judeus. A polícia czarista, em aliança com os latifundiários e os capitalistas, organizou pogroms contra os judeus. Os proprietários de terras e capitalistas tentaram desviar o ódio dos trabalhadores e camponeses que foram torturados pela miséria contra os judeus. Em outros países, também, vemos frequentemente os capitalistas fomentando o ódio contra os judeus para cegar os trabalhadores, para desviar sua atenção do verdadeiro inimigo do povo trabalhador, o capital. O ódio aos judeus persiste apenas nos países onde a escravidão aos proprietários de terras e capitalistas criou uma ignorância abismal entre os trabalhadores e camponeses. Somente as pessoas mais ignorantes e oprimidas podem acreditar nas mentiras e calúnias que se espalham sobre os judeus. Isso é uma sobrevivência dos tempos feudais antigos, quando os sacerdotes queimavam hereges na fogueira, quando os camponeses viviam na escravidão e quando o povo era esmagado e desarticulado. Essa antiga ignorância feudal está passando; os olhos do povo estão sendo abertos.<br/>
>Não são os judeus os inimigos dos trabalhadores. Os inimigos dos trabalhadores são os capitalistas de todos os países. Entre os judeus há trabalhadores e eles constituem a maioria. Eles são nossos irmãos, que, como nós, são oprimidos pelo capital; eles são nossos camaradas na luta pelo socialismo. Entre os judeus existem kulaks, exploradores e capitalistas, assim como entre os russos e entre pessoas de todas as nações. Os capitalistas se esforçam para semear e fomentar o ódio entre trabalhadores de diferentes religiões, diferentes nações e diferentes raças. Aqueles que não trabalham são mantidos no poder pelo poder e força do capital. Judeus ricos, como russos ricos, e os ricos em todos os países, estão em aliança para oprimir, esmagar, roubar e desunir os trabalhadores.<br/>
>Vergonha do maldito czarismo que torturou e perseguiu os judeus. Vergonha para aqueles que fomentam o ódio aos judeus, que fomentam o ódio às outras nações.<br/>
>Viva a confiança fraterna e a aliança combativa dos trabalhadores de todas as nações na luta pela derrubada do capital.

Você pode conferir o discurso aqui https://www.youtube.com/watch?v=s7W8isFf86c
